點解舊時 全世界寧願經濟爆煲都唔印銀紙?

主要美國印先 印到無底泂咁 經濟反而不跌反升
咁之前股災乜7 咪on9左
明明印銀紙就解決到晒問題

金本制？

金本制 唔係冇左好耐?

QE 呢樣野2008先開始

都係博一博架咋

成日覺得真係咁鬼兒戲

抄日本 不過日本收q左皮谷唔起

日本銀行於2000年代初期實行量化寬鬆以對付通縮[8]。

透支緊唔知講緊幾多代既錢, 你當信用卡還min pay咁, 但實際上還唔起邊個都唔想美國lum, 大家只會一齊閤家鏟

知唔知點解津巴布韋張張銀紙億億聲？

從來都係印銀紙印到變廢紙為止架喎
由羅馬時代D金幣含金量愈出愈少
到民國時代既金圓券成車銀紙買盒火柴

一戰德國？

中華民國速亡如此就唔好放出黎比人笑啦

美國國債無限借 又冇人敢追債

今日問你借1000蚊
後日就印銀紙 印到1000蚊 買個面包都唔夠
跟住再還1000蚊比你
係咪冇得輸

美國 / 中國 搶住印, 印完通漲都係2, 3%... 又咩原因

其實大家都無錢
點解政府印銀紙還債係合法，市民無錢洗印銀紙就非法？

大陸又係痴線
係咁印銀紙 幾萬憶 跟住有野就買 好似香港既樓咁 之後D錢就變左有價值

個人覺得金錢遊戲係世界最大騙局，有權力嘅人利用自己定嘅遊戲規則，不費吹灰之力就得到財富，而世界大部分人則日做夜做，賺果雞碎咁多。

究竟呢個世界有冇可能有完美嘅貨幣制度

銀紙冇人拎嚟換金
所以偷印銀紙

bitcoin

印銀紙會導致貨幣信用差左,
細國家印會搞到唔止通脹,仲會減少外國資金投資.引致經濟崩壞.
但美國係世界主導國,好多地方都用美元做結算單位甚至通用貨幣,基本上無論美國印幾多銀紙呢d地方都迫住要用,不論平民消費定投資者熱錢都迫住將資金擺返去美國.所以美國印幾多都唔會有事,仲可惡利用貶值同利息調控出入口,反而美國d盟國,特別係窮國家就要承受QE通脹同貶值既惡果.

所以咪有利息

瞓撚醒未

咁仲唔夠完美咩，成班奴隸幫權貴日做夜做

利息都可以調控,還返1001俾你.
最詭異係你一定要借俾佢,因為對方已經壟斷哂你所有業務.

唔係金錢遊戲最大騙局, 人生先係。

打破中央銀行嘅規範

無得印錢

好似美國同中國先無金本位

197x先開始無

樓主係講緊1929果d股災?

之前無會唔會係因為今次真係唔救唔得? 影響到美國本土同房地產

其他國家唔敢亂印銀紙係驚通貨膨脹。
滙率高，國內物價貴既高，仲邊有人去佢國家旅行，冇人旅遊，牽連到國內其他行業都係蕭條。

中華民國果陣超大量印銀紙，結果大量印發鈔票引發了中國兩千年歷史上最嚴重的惡性通貨膨脹。百姓拿著一口袋錢買不到一口袋米,戰士每月赴湯蹈火得來的錢只夠買幾粒花生米。

😂😂😂 樓豬知唔知乜野係威瑪？

我知二戰到越戰都係狂印ing 🚿🚿🚿🚿

有樣野控唔到呢 一失控就

你痴撚線？你想通脹加多兩錢重？

樓主知john law?

無美國國債，邊個信你d人民幣。
一係你有足夠黃金支持人民幣。
之前減持美國國債，d人民幣狂跌，d資金即係流走。

資本主要獲利要睇收益率
即係投入資本后得到收益的比率
如果收益率太低，就意味著無錢賺或者收益不能夠對抗風險，也更意味著沒錢為勞動者發放更好的福利及薪金...

資本主義世界隨著榮景時大量投資及競爭，企業的收益率會不斷下跌，直至到收益率不能cover 風險或支出的水平。

為什麼會有經濟危機？ 資本主義中危機或衰退是為了下一次榮景作準備，而衰退就是讓大量收益率低的公司破產，從而使生存的企業收益率回到正常水平。 這時企業就可以再有足夠的收益支持再擴張...

2007 年QE 最大的問題是由央行大量提供流動性，嚐試對抗經濟衰退，那些本來應該要破產的企業仍然存在，那些本來已過多的產能仍然運作。但是企業的收益率並沒有提升甚至於進一步下降，所以也就出現了長期QE 經濟都處於低迷，通漲不達標，薪金持續下降...因為一切都原於資本主義的自我收復機制被破壞， 收益率得不到提升...

你自己話舊時

more

窮撚國家既經濟危機通常都有貨幣危機，仲印即係想死

后你老母

印銀紙，拖住條命死唔去

都估到有撚屌答bitcoin

係

留名睇街市佬鳩噏

知唔知咩叫通脹

QE有代價 用未來黎保住現在
你可以睇番全球既樓價 差唔多都係09年後就飛升
因為華爾街班有錢佬既貪婪 全世界都付出代價 公平咩

當然啦 事實上當年金融海嘯 係教科書式系統性金融危機 比歷史任何一次都要嚴重
金融海嘯後恢愎得咁快 都係因為QE

以前經濟爆煲都有凱因斯主義既政策 但無上一次咁重手

美國qe 完 之後既通脹只係少少
係好過97經濟爆個陣

好懷念呀 睇留言好似返返去舊時上堂咁

你上咩堂會聽到呢d

macro econ

以前的全球經濟總量冇咁大，自然承受唔起QE呢種嘢。

但而家好多第三世界國家的經濟發展得好快，譬如中國同印度。呢兩個地方20年前同今日，已經翻天覆地的變化。

講緊的係20億的人口生活質素改善，加上可支配的收入增加，對商品的消費需求大增。

QE提供的充裕貨幣，係有足夠的人口去消化，所以咪問題。

因為印銀紙唔一定通漲，久唔久印下都係 increase in general price level。另外仲有政府 credibility 嘅問題。 非洲政府點會有人覺得 credible 。

美元世界貨幣，佢哋又有人通過金融市場控制商品價格。

人民幣，因為中國人口基數龐大，可以承受到，加上政策調控，大宗商品基本上係國營專賣。

大富翁四條友都將自己既錢印多一倍就會變到無印過. 1 v 1 v 1 v 1 = 2 v 2 v 2 v 2

不動產升左幾倍就已經顯示到個超級通脹啦 ..

你睇下人工追唔追到樓價? 不過現今社會大部分人住屋企先感未受到住.

大陸人有錢唔係佢地叻或者經濟好, 係溫家寶當年大印, d 錢經國企同銀行涌出黎.

最後一定落到平民手, 當年班傻仔重話人仔升玩完製造業.

根本唔知有樣野叫購買力, 你見乜撚野一帶一路就係洩洪令全球吸人仔.

你香港唔印 (政治任務) 咪比大陸買撚晒你 D 資產, 屌埋你女人同騎住你 D 仔

印銀紙唔係新鮮事啦...
以前每逢打仗，有咩國家係唔會印銀紙黎出糧架。次次都係因為開支太大，印極都cover唔到，又搞撚到通脹先國力疲弱咋嘛。英國打撚左兩場大戰（仲要係全程投入），個經濟地位同國際領導角色先俾美國搶左。

咁撚多毛

香港點印

當年大陸印得仲癲過美國
因為要解決地方傾務問題
再講 大陸有資本管制 加上人多
印咁多都未太大問題
一帶一路係將大陸產能過剩問題解決
同埋想學美國 將人仔變成亞太地區既結算貨幣

香港係無得自主印銀紙
impossible trinity啊大佬
你ECON有無LEVEL 3啊?

例子:香港

仲有可以印錢而又唔洗面對嚴重的副作用。

其實係好叻的事，係能力的體現，你竟然話人唔叻。 你唔見北韓津巴布韋可以咁做？

美國最叻最強，就係可以印美金。

經濟急速發展，穩定充裕的貨幣供應係必須，中國如果唔印足夠的貨幣供應俾市場，銀根短缺的話，仲大鑊。

無呀, 不如你講下香港點印銀紙比大家聽下?

其實我覺得係電子化下到底印銀紙重會唔會有影響.
表面上印銀紙係會睇得到, 但其實有幾多你永遠唔會知.
重有數碼化後一切更難知道, 你知唔知 Paypal 既 Balance 有幾多 % 比新錢 Backup? Paypal 會唔會有 Bank Run?

過去 M1 M2 M3 慢慢都唔再重要, 因為好多錢變左數字上既 IOU

你咪on9啦，發行實體紙幣係主權象徵，係代表一個政府可以操控管理經濟的重要手段，唔會因為電子化，有電子貨幣就會放棄。

你覺得電子貨幣就無主權? 我交稅, 退稅, 收人工全部唔係 Cash.
相反無 Cash 就無 Black Market 所以野都追到.
點解電子化就唔可以操控管理經濟?

其實你地吟咁多冇用架，點下咁環境點抽多水以自肥先啦

政府係通過增發或者收縮貨幣供應，去管理經濟。實體貨幣係政府掌握發行，電子貨幣就唔係政府掌握發行，只係一種方便支付的手段。

而家電子貨幣的信用價值，係源自實體貨幣。如果冇實體貨幣支持的電子貨幣，就冇信心支持。

同埋實體貨幣，其實算係一個後盾保障。假設電子貨幣有問題，數據受到攻擊篡改等。都有實體貨幣做支持，避免社會經濟大規模混亂。

電子貨幣目前只能作為一個方便的支付手段，但絕對未有條件完全取代實體貨幣的，呢個牽涉整個經濟制度的根基，唔係萬無一失政府都唔會輕率去做。

低息環境咪狂借錢
再高息借比人 唔係點解咁多財務公司

冇econ底
點解QE係用緊下幾代人既錢？

因為未來會爆得更勁

無人就係最完美既制度